
\documentclass{scrartcl}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}

\title{Coding Challange}
\author{Florian Fechner}
\begin{document}

\maketitle

\section{Vorüberlegungen}

\subsection{Liegen die Planeten in einem euklidischen Raum?}

Die Aufgabenstellung legt Planeten als Knoten eines Graphen fest und die Wegstrecken als die zugehörigen Kanten. Da es Planeten in 
unserer Welt wirklich gibt, fragte ich mich, ob die Planeten in einem euklidischen Raum (klassischerweise dem $\mathbb{R}^3$) angelegt waren. 
Damit dies erfüllbar sein könnte, muss es sich bei den Reisekosten zwischen den Planeten zumindest um eine \href{https://de.wikipedia.org/wiki/Metrischer_Raum}{Metrik} 
handeln. In diesem Fall hätte man die Lage der Planeten ausnutzen können, um bevorzugt Planeten zu betrachten, die eher in Richtung des Ziels liegen, 
wie es beispielsweise beim \href{https://de.wikipedia.org/wiki/A*-Algorithmus}{A*-Algorithmus} getan wird. Bei den Reisekosten zwischen den Planeten handelt es sich aber um keine Metrik, da die 
Dreiecksungleichung verletzt wird, wie [Test 1.0] beweist. 


\subsection{Sind alle Reisekosten nicht-negativ?}

Die nächste Frage, die sich stellte war ob die Reisekosten zwangsläufig nicht-negativ sind. Dies ist der Fall, wie [Test 2.0] beweist. 
Abbildung \ref{img:distances} stellt die Beziehung der Intervalle der Distanzen zu ihren Häufigkeiten dar. Müsste ich raten, würde 
ich sagen, dass zur Generierung des Graphen einfach eine Zufallsfunktion verwendet wurde, welche Werte von 0.0 bis 1.0 generiert. Die 
Intervalle sehen nämlich annähernd gleichverteilt aus. 

\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=120mm]{img/wegdistanzen.png}
	\caption{Wegdistanzen}
	\label{img:distances}
\end{figure}


\subsection{Ist der Graph vollständig zusammenhängend?}

Dafür, dass es 1000 Knoten gab, erschien mir die Anzahl der Kanten von 1500 im Graphen als gering für einen vollständig verbundenen Graphen. 
Aus diesem Grund prüfte ich, ob jeder Knoten wirklich von jedem anderen Knoten aus erreichbar ist. Dies ist nicht der Fall, wie [Test 3.0] beweist. 
Es handelt sich also um einen nicht vollständig zusammenhängenden Graphen. Es existieren daher Knoten, für die man bereits im Vorfeld
ausschließen kann, dass sie Teil der Route sein werden. Dies wäre genau dann der Fall, wenn ein Knoten nicht zur Zusammenhangskomponente des Start- oder 
Zielknotens gehören würde.


\section{Methodik}

Als erstes wird die JSON Datei ausgelesen und in ein JavaScript-Objekt überführt. Danach wird der \href{https://de.wikipedia.org/wiki/Dijkstra-Algorithmus}{Dijkstra-Algorithmus} angewandt, 
welcher mit einem \href{https://de.wikipedia.org/wiki/Fibonacci-Heap}{Fibonacci-Heap} als 
Prioritätswarteschlange implementiert wurde. Der Fibanacci-Heap wurde hierbei der Bibliothek \href{https://www.npmjs.com/package/@tyriar/fibonacci-heap}{\textit{ts-fibonacci-heap}} entnommen. 
Da keine negativen Kantengewichte im Graphen enthalten sind, kann vom Dijkstra-Algorithmus ein korrektes Ergebnis erwartet werden. 
Ein vorheriger Ausschluss der Knoten, die sowieso nicht erreichbar sind, würde den Algorithmus insgesamt nicht schneller machen, da der Dijkstraalgorithmus 
ohnehin nicht mehr als linear in der Abarbeitungszeit durch unerreichbare Knoten steigt, die Entfernung der Knoten aber mindestens lineare Laufzeit hat. 


\section{Laufzeit}

Im folgenden wird $|V|$ als Anzahl der Knoten und $|E|$ als Anzahl der Kanten innerhalb des Graphen verwendet.
Der Dijkstra-Algorithmus hätte mit Verwendung einer Adjazenzmatrix ohne Verwendung eines Fibonacci-Heaps eine Laufzeit von $O(|V|^2)$ geliefert. Unter Verwendung eines Binary-Heaps 
hätte der Algorithmus eine Laufzeit von $O((|V|+|E|) \cdot log(|V|))$ aufgewiesen. Mit einem Fibonacci-Heap liefert der Algorithmus eine Laufzeit von 
$O(|V| \cdot log(|V|) + |E|)$. Dies ist zwangsläufig asympthotisch das performanteste der aufgeführten Alternativen, da $|E| \leq |V|^2$ gilt.


\section{Bedienungsanleitung}

Um das Programm nutzen zu können, werden zuvor \href{https://nodejs.org/}{Node.js} und \href{https://www.npmjs.com}{NPM} benötigt. Mit \textit{npm install} können alle Abhängigkeiten des Projekts 
installiert werden. Danach lässt sich das Programm mit \textit{npm start}, wie in Abbildung \ref{img:screenshot} dargestellt, starten. 
Mit \textit{npm test} können die Tests durchgeführt werden und mit \textit{npm run lint} lässt sich der JavaScript-Linter starten.

\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=120mm]{img/screenshot.png}
	\caption{Programmausführung}
	\label{img:screenshot}
\end{figure}

\end{document}